[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(5^3 times 5^{ 2} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "함수 ( f(x) x^4 )에 대하여 ( f'(1) )의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( lim_{{n to infty}} frac{5 times 4^n}{4^n + 1} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "두 집합 (A {1, 2, 3, 4 }, B {1, 2 } )에 대하여 집합 (A B )의 모든 원소의 합은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "함수 ( f(x) x 2 )에 대하여 ( f^{ 1}(0) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "전체집합 ( U {1, 2, 3, 4, 5 } )의 부분집합 ( A )에 대하여 ( {3, 4, 5 } cap A emptyset )을 만족시키는 모든 집합 ( A )의 개수는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "8",
        "choice4": "16",
        "choice5": "32",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "실수 ( x ) 에 대한 두 조건 ( p x^2 a 0 )과 ( q x 2 ) 에 대하여 ( p )가 ( q )이기 위한 필요조건이 되도록 하는 양수 ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "다항함수 ( f(x) )가 ( lim_{{h to 0}} frac{f(2+h) f(2)}{3h} 5 )를 만족시킬 때, ( f'(2) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 9 )",
        "choice2": "( 12 )",
        "choice3": "( 15 )",
        "choice4": "( 18 )",
        "choice5": "( 21 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "(x > 0 )인 실수 (x )에 대하여 (4x + frac{a}{x} , (a > 0) ) 의 최소값이 2일 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{4} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{3}{4} )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "( frac{5}{4} )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "수열 ( {a_n } )에 대하여 ( sum_{n 1}^{ infty} left( a_n frac{2n}{3n+1} right) 11 )일 때, ( lim_{n to infty} a_n )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{6} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "( frac{1}{2} )",
        "choice4": "( frac{2}{3} )",
        "choice5": "( frac{5}{6} )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "((f circ g)(1) + (g circ f)(3) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "함수 (f(x) x^3 6x^2 + 9x + 1 )이 (x alpha )에서 극댓값 (M )을 가질 때, ( alpha + M )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "6",
        "choice3": "8",
        "choice4": "10",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "유리함수 ( f(x) frac{3x+1}{x k} )의 그래프의 두 접근선의 교점이 직선 ( y x )위에 있을 때, 상수 ( k )의 값은? (단, ( k neq frac{1}{3} )) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "등차수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_6 a_2 a_4 ), (a_1 + a_3 20 )일 때, (a_{10} )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "30",
        "choice2": "35",
        "choice3": "40",
        "choice4": "45",
        "choice5": "50",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "부등식 ( lim_{{x to a^ }} f(x) > lim_{{x to a^+}} f(x) )를 만족시키는 상수 (a )의 값은? (단, ( 3 < a < 3 )) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "수직선 위를 움직이는 점 P의 시각 (t (t ge 0) ) 에서의 위치 (x ) 가 (x t^2 + 6t ) 이다. 점 P의 속도가 2일 때, 점 P의 위치는? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "( frac{17}{2} )",
        "choice3": "9",
        "choice4": "( frac{19}{2} )",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "어떤 자연수 ( m )에 대하여 수열 ( {a_n } )이 [ sum_{k 1}^{m} a_k 1, quad sum_{k 1}^{m} a_k^2 3 ] 을 만족시킨다. [ sum_{k 1}^{m} (a_k + 3)^2 60 ]일 때, ( m )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "( sum_{k 1}^{14} log_{2} { log_{k+1} (k+2) } )의 값을 구하는 과정이다. 위의 (가)에 알맞은 식을 ( f(n) )이라 하고, (나), (다)에 알맞은 수를 각각 ( p ), ( q )라 할 때, ( f(p+q) )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 (a_{n+1} + a_n 2n^2 )를 만족시킨다. (a_3 + a_5 26 )일 때, (a_2 )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "그림과 같이 한 변의 길이가 2인 정사각형 (AB_1C_1D_1 ) 안에 꼭짓점 (C_1 )을 중심으로 하고 선분 (C_1B_1 )을 반지름으로 하는 사분원을 그린다. 호 (B_1D_1 )을 이등분하는 점을 (C_2 )라 하고 삼각형 (C_2B_1D_1 )에 색칠하여 얻은 그림을 (R_1 )이라 하자. 그림 (R_1 )에서 선분 (AB_1 ) 위의 점 ( B_2 ), 선분 (AD_1 ) 위의 점 (D_2 )와 두 점 (A, C_2 )를 꼭짓점으로 하는 정사각형 (AB_2C_2D_2 )를 그리고, 정사각형 (AB_2C_2D_2 ) 안에 꼭짓점 (C_2 )를 중심으로 하고 선분 (C_2B_2 )를 반지름으로 하는 사분원을 그린다. 호 (B_2D_2 )를 이등분하는 점을 (C_3 )이라 하고 삼각형 (C_3B_2",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{12 5 sqrt{2}}{7} )",
        "choice2": "( frac{11 4 sqrt{2}}{7} )",
        "choice3": "( frac{10 3 sqrt{2}}{7} )",
        "choice4": "( frac{12 4 sqrt{2}}{7} )",
        "choice5": "( frac{12 3 sqrt{2}}{7} )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "실수 ( t ) 에 대하여 좌표평면에서 집합 ( left { (x, y) big| y x text{ 또는 } y (x a)^2 a right } text{ (단, } a text{는 실수)} 가 나타내는 도형이 직선 (x + y t ) 와 만나는 점의 개수를 (f(t) )라 하자. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ, ㄴ",
        "choice3": "ㄴ, ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( log_{2}{a} 3 )일 때, 양수 ( a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "함수 ( y sqrt{3x} )의 그래프를 x축의 방향으로 ( m )만큼 평행이동시킨 그래프가 함수 ( y sqrt{3x 27} )의 그래프와 일치하였다. 상수 ( m )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "두 상수 (a, b )에 대하여 ( lim_{n to infty} frac{(a 2)n^2+bn}{2n 1} 5 )일 때, (a+b ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "함수 ( f(x) )의 그래프 위의 임의의 점 ((x, f(x)) )에서의 접선의 기울기가 ( 4x 1 )이고 ( f(0) 1 )일 때, ( f(2) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "다항함수 (f(x) )가 ( lim_{{x to 1}} frac{f(x) 3}{x 1} 2 )를 만족시킨다. (g(x) x^{3} f(x) )라 할 때, (g'(1) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 11
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "모든 항이 양수인 등비수열 ( {a_n } )이 다음 조건을 만족시킬 때, (a_3 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 128
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "( lim_{t to 1^{+}} frac{T(t)}{S(t)} ) 의 값을 구하시오. (단, (t > 1 )) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "( h(x) f(x)g(x) )라 할 때, 함수 ( h(x) )는 실수 전체의 집합에서 미분가능하고 ( h'(4) 6 )이다. ( f(0) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 32
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "자연수 ( m ) 에 대하여 방정식 ( mg(x) x+m ) 의 실근의 개수를 ( a_m ) 이라 하자. ( sum_{m 1}^{21}a_m ) 의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 253
    }
]